呈40人求情信包括曾偉雄 朱經緯求判社服令 還柙過年 下周三判刑

呈40人求情信包括曾偉雄
朱經緯求判社服令
還柙過年 下周三判刑

要聞

0:00

【本報訊】退休警司朱經緯傘運期間以警棍擊傷途人，早前罪成還柙候判，在獄中度聖誕及生日。案件原定昨宣判，朱獲曾偉雄及鄧竟成兩名前一哥撰求情信，另有近40人求情，包括退休副處長、助理處長及立法會議員。辯方盼法庭按照感化官建議判處社會服務令，甚至緩刑，惟辯方庭上未有指朱有悔意或向事主致歉。主任裁判官錢禮需時考慮求情信及報告內容，押後判刑至明年1月3日，下令朱繼續還柙。朱要在獄中跨年。

記者：楊家樂 歐陽聯發

朱經緯昨早被鎖上手銬，乘囚車到法庭應訊。
謝榮耀攝

被告朱經緯昨早由囚車押送到庭，等候下午判刑。朱略見憔悴，表情肅穆，目光銳利。當錢官步出法庭時他未有鞠躬，獲准坐下時亦未向錢官致謝。其後錢官宣佈押後判刑，朱的代表大狀彭彼得欲繼續陳詞，但未及出聲，錢官已即時下令朱繼續還柙。散庭後有旁聽人士大叫：「咁保釋呢？」已返回羈留室的朱向彭招手示意，但隔空來回數句後，彭搖搖頭，朱亦被庭警帶走。據曾探監人士透露，朱在獄中精神不錯。

辯方指案發實屬不幸

辯方求情指，朱返教會30年，今年聖誕未能與家人共聚實屬遺憾，更要獨自在獄中過生日，不禁問為何落得如此下場，朱要以這種形式結束警隊生涯，已是最大懲罰。辯方強調朱是教徒、忠誠的公僕、好友、好爸爸以及兩個女人的好丈夫，今次案發實屬不幸。朱由事發至被捕歷經2年4個月，到定罪更達3年1個月，延誤甚久，一家身心俱疲。
辯方又呈上40封求情信，直指其中包括兩名前警務處處長，以及多名退休副處長和助理處長，盡皆證明朱獻身警隊，多年來服務社會，盡忠職守，表現卓越，並曾獲特首及公務員事務局嘉許。

據了解，兩名前一哥分別是在9.28催淚彈清場行動後向前線人員高呼「你哋冇做錯到」的曾偉雄，及曾就警隊執法問題向公眾道歉而被戲稱為「Sorry Sir」的鄧竟成。上次及今次也有到庭的退休刑事及保安處處長羅夢熊亦有寫求情信。

另外，香港警司協會及香港警務督察協會分別寫信聲援朱，其中後者主席更表示會毫無保留支持朱，辯方指可見全港警員支持朱的說法有根有據。當中有人揚言朱當時臨近退休，大可向警方申請不參與行動，但朱仍堅持走到最前線，令人欽佩。

此外，朱不但在港訓練警員，亦曾代表本港到澳門訓練執法人員，獲當地治安警察局及海關撰信支持。4名本港立法會議員、包括葉劉淑儀亦有撰寫求情信，他們均與朱相識。而的士前線司機總會及的士司機從業員總會亦有求情。

辯方再次覆述案情，指案發當日現場聚集500、600人，狀況瞬息萬變，朱可能判斷錯誤，但大眾不能事後孔明指摘他，而警例的確賦予警員酌情權使用武力，朱只為執勤，並非為打人。朱受上級指示，不容群眾再佔據彌敦道與亞皆老街交界路面，加上經歷長時間佔領運動，為保亞洲最佳警隊聲譽，壓力甚大。

辯方更將矛頭指向事主鄭仲恒，揚言他根本不應留在現場，質疑他是運動中活躍分子。錢官質疑案中根本沒證據指鄭是衝擊者，更何況法庭已裁定鄭是途人。辯方遂謂最重要是被告覺得事主是衝擊者之一，才會使用武力，並非漫無目的地打人。現在朱既已退休，重犯機會已不存在。

案件編號：ESCC1912/17

相關新聞
朱被稱「好老公」官：不是已離婚嗎？
要聞 4小時前

被告倘無真誠悔意 或不獲判社服令
要聞 4小時前

睇佢個仔就知佢地到今日都未知自己錯乜

呀sir做野唔洗你教

判硬社令

兩個女人的好丈夫

豬sir 肯道個歉，個官就唔駛咁難做

教徒、忠誠的公僕、好友、好爸爸以及兩個女人的好丈夫

睇到呢度笑咗

齊人之福

黃c不嬲打得少 支持朱蛇

個官係咁串佢睇黎佢都好唔妥個犯人
有機

判一個月但收押期已經夠數,所以當庭釋放

成件事最搞笑既地方係連做下樣扮有悔意都唔肯，唔通當時一哥話“你地冇做錯到！”就真係做乜都得咩

就算當時朱sir誤判受害人係佔中活躍份子並基於合理情況下出手打人，係法庭已裁定被打條友係路過，純粹不幸意外既前提下，起碼都say個sorry啦

以為有人撐就門面野都唔做，俾人拉你入獄過年就抵死啦

上到咁高位
條頸硬過鋼板
點會認錯

執法部門一路死拖爛拖唔做嘢拉人
你一路大安旨意退休享福
有乜撚咁身心俱疲呀屌你老母

咁唔尊重個官
仲要無d悔意
比我係個官求情最多坐少d

今年聖誕未能與家人共聚實屬遺憾，更要獨自在獄中過生日，不禁問為何落得如此下場

睇見都嬲 仲問點解落得如此下場 死黑警 估中個陣啲畫面返哂黎 好撚心涼 最好獄中過年 年年有今日

的士佬都幫寫求情信

睇到眼都突埋

關澳門乜事啊？
咁都要寫求情信？

你唔明嫁啦，平時抄牌既野

會唔會內定左要社會服務令，所以串柒柒